\documentclass{article}

\usepackage{dsfont} % mathds
\usepackage{amsthm} % thm, defi, prop, …
\usepackage{enumitem} % enumerate
\usepackage{amsmath} % align
\usepackage{mathpartir}

\newtheorem{thm}{Théorème}
\newtheorem{defi}{Définition}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem{coro}[thm]{Corollaire}
\newtheorem{lem}[thm]{Lemme}
\newtheorem{lemin}{Lemme}[thm]

\newtheorem{exm}{Exemple}
\newtheorem{rmk}[exm]{Remarque}
\newtheorem{exo}{Exercice}

\title{Développement sur la transformation de Fourier (931)}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
\section*{Contexte}
On s'intéresse à la FFt dans le cadre de la multiplication de polynômes.

On se donne \(P,Q\in\mathds{C}[X]\) et on veut calculer \(PQ\). Naïvement,
c'est en \(O(n^2)\). Karatsuba nous donne \(O(n^{\log 3})\).

On va choisir une autre méthode~: On calcule \(P(x)Q(x)\) pour les racines
n-ièmes de l'unité et on termine avec l'interpolation de Lagrange.

On cherche d'abord la complexité de l'évaluation de \(P\) en
\(\omega,\dots,\omega^{n-1}\)

\[P=\sum_{k=0}^{n-1}a_kX^k\]
On a~:
\[\begin{pmatrix}P(\omega^0)\\\dots\\P(\omega^n)\end{pmatrix}
	=
\begin{pmatrix}1 & 1 & 1&\dots&1\\
1&\omega&\omega^2&\dots&\omega^{n-1}\\
1&\omega^2&\omega^4&\dots&\omega^{n-2}\\
	\vdots& \vdots& \vdots&\ddots&\vdots\\
1&\omega^{n-1}&\dots&\dots&\omega\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}a_0\\\dots\\a_n\end{pmatrix}\]
	si \(n \equiv 0 [2]\)
	\[\omega ^ {n/2+i} = -\omega^i\]
	Donc dans \(V_n(\omega)\) on a aux lignes \(i\) et \(n/2+i\)
\[\begin{pmatrix}
	1&\omega^i&\omega^{2i}&\omega^{3i}&\dots\\
1&-\omega^i&\omega^{2i}&-\omega^{3i}&\dots\end{pmatrix}\]

\[X\in\mathds{C}^n, (V_n(\omega)X)_i=u_i+v_i\text{ et }(V_n(\omega)X)_{n/2+i}=u_i-v_i\]
avec 
\[\begin{cases}
	u_i=\sum_{k\equiv0[2]}\omega^{ik}X_k=\sum_{k=0}^{n/2}(\omega^2)^{ik}X_{2k}\\
	v_i=\sum_{k\equiv1[2]}\omega^{ik}X_k=\omega^i\sum_{k=0}^{n/2}(\omega^2)^{ik}X_{2k+1}\\
\end{cases}\]
On se retrouve avec le sous-problème \(n'=n/2, V'=V_\frac{n}{2}(\omega^2)\).
Car on peut déduire \(V_n(\omega)X\) des valeurs
\(V_{\frac{n}{2}}(\omega^2)X_{pair}\) et \(V_{\frac{n}{2}}(\omega^2)X_{impair}\).

On a donc \(T(n) = 2T(n/2) + O(n)\) d'où \(T(n) = O(n\log_2(n))\) par le
théorème maître.

Et le coût pour reconstituer \(PQ\) est aussi en \(O(n\log n)\) car
\[V_n(\omega)^{-1} = \frac{1}{n}V_n(\omega^{-1}) =
\frac{1}{n}V_n(\omega^{n-1})\]
En effet,
\[\left(V_n(\omega)V_n(\omega^{-1})\right)_{i,j}=
\sum_{k=0}^{n-1}\omega^{ik}\omega^{-jk}=
\sum_{k=0}^{n-1}\omega^{(i-j)k}=n\delta_{ij}\]



\end{document}
